sync

playgrounds/exercisssssses.lean
@@ -50,3 +50,141 @@ partial def quicksort : List Float → List Float
     smallerThanX ++ [x] ++ biggerThanX
 
 #eval quicksort [1,4,5,2,5,1,6,7,2,34341,5,34,2,41,23,4123,123,1243,5123,523,5]
+
+-- Desafio:
+-- Complexidade: Iniciante
+-- Tipo: Estrutura de dados O(n)
+
+-- Tags para pesquisa Crtl + f ignorem:
+--  desafio, iniciante, estrutura de dados, O(n), complexidade, linear, loop, algoritmo, desafios iniciantes, estruturas lineares, programação
+
+-- Desafio: Retorne o maior e menor número de um Array.
+
+-- Linguagem: A que você se sinta mais a vontade em usar
+
+-- Array: nums = [3, 8, 2, 6, 7];
+
+-- Prazo: 2 Dias (23.03.2025)
+open Ordering in
+def put_if_fits [Ord α] (a : α) (pair : α × α) : α × α :=
+  let lowest  := pair.1
+  let highest := pair.2
+  match compare a lowest with
+  | lt => ⟨a, highest⟩
+  | _  =>
+    match compare a highest with
+    | gt => ⟨lowest, a⟩
+    | _  => pair
+
+open Functor in
+def menor_e_maior [Ord α] : List α → Option (α × α)
+  | []      => none
+  | [x]     => some ⟨x, x⟩
+  | x :: xs => map (put_if_fits x) (menor_e_maior xs)
+
+#eval menor_e_maior [3, 8, 2, 6, 7] --> some (2, 8)
+#eval menor_e_maior [3, 4, 4, 5]    --> some (3, 5)
+
+def zip_matrix_with (op : α → β → γ) : List α → List β → List (List γ)
+  | []     , _  => []
+  | a :: as, bs => map (op a) bs :: zip_matrix_with op as bs
+
+#eval zip_matrix_with (· * ·) [1, 2, 3] [4, 5, 6]
+
+inductive MyNat where
+| zero : MyNat
+| succ : MyNat → MyNat
+
+open MyNat
+
+@[match_pattern]
+abbrev O := MyNat.zero
+
+@[match_pattern]
+abbrev S := MyNat.succ
+
+#eval O
+#eval S O
+
+instance : ToString MyNat where
+  toString :=
+    let rec nts : MyNat → String
+      | O   => "O"
+      | S k  => "S " ++ nts k
+    nts
+
+#eval O
+#eval S O
+#eval S (S O)
+def three := S (S (S O))
+def four  := S (S (S (S O)))
+#eval S (S (S (S (S O))))
+#eval S (S (S (S (S (S O)))))
+#eval S (S (S (S (S (S (S O))))))
+
+def MyNat.add : MyNat → MyNat → MyNat
+  | O  , m => m
+  | S k, m => S (k.add m)
+
+  #eval three.add four
+
+
+
+inductive User where
+| client (id : Int) (nome : String) (divida : Float) : User
+-- | adm    (id : Int) (nome : String)                  : User
+deriving Repr
+
+open User
+
+#eval (client 42 "pedro" 33)
+
+def getName (u : User) : String :=
+  match u with
+  | client _ nome _ => nome
+  -- | adm _ nome      => nome
+
+def getSalary (u : User) : Float :=
+  match u with
+  | client _ _ salary => salary
+
+def pedro := (client 42 "pedro" 33)
+def lara  := (client 24 "lara" 300)
+
+def juntaUsers (u₁ u₂ : User) : User :=
+  match u₁, u₂ with
+  | client id₁ nome₁ salary₁,
+    client id₂ nome₂ salary₂ =>
+      client (id₁ + id₂) (nome₁ ++ " " ++ nome₂) (salary₁ + salary₂)
+
+#eval getName pedro
+#eval getSalary pedro
+#eval juntaUsers pedro lara
+#eval getSalary (juntaUsers pedro lara)
+#eval (getSalary pedro) + (getSalary lara)
+
+theorem t1 : ∀(u u' : User),
+  getSalary (juntaUsers u u') = (getSalary u) + (getSalary u')
+  :=
+  by {
+    intros u u'
+    cases u
+    cases u'
+    rw [getSalary]
+    rw [getSalary]
+    rw [getSalary]
+    rw [juntaUsers]
+  }
+
+def complement C :=
+  match C with
+  | 'A' => 'T'
+  | 'T' => 'A'
+  | 'C' => 'G'
+  | 'G' => 'C'
+  | _   => C
+
+open List in
+def solution :=  String.mk ∘ reverse ∘ map complement ∘ String.toList
+
+#eval solution "AAAACCCGGT"
